## Практическое занятие.

### Рассматриваемые вопросы

1. Ветки в Git  
2. Команда cherry-pick  
3. Модуль управления ветками Gitflow  
4. Git add -p  

### Отчет по пз


1. **Скриншот**, где виден текст оставленной записки (шаблон "4-09-1 Круглов help message")  
2. **Скриншот**, на котором виден список доступных веток (шаблон "4-09-2 Круглов branch list")
3. **Скриншот**, показывающий содержание созданной ветки **до** и **после** "вишенки" (шаблон "4-09-3 Круглов cherry-pick")
4. **Скриншот**, на котором видно содержимое файла summator.c и результат его работы (шаблон "4-09-4 Круглов summator")
5. **Скриншот**, на котором виден список существующих веток, код программы и процесс выполнения работы (шаблон "4-09-5 Круглов gitflow")  
  

**Замечание:** Испольуется шаблон вида "4-09-i Круглов", где 4 - ваша группа, 09 - ваш номер по журналу, i - номер скриншота, Круглов - ваша фамилия.  
  
### Основы ветвления
Представьте себе такую ситуацию: над проектом трудится некоторая группа людей, 
постоянно обновляя актуальную версию решения задачи(по сути создавая некий список из версий проекта). Зачастую приходится исправлять баги или проивзодить какую-либо модернизацию
решения - вследствие этого может возникнуть путаница при поиске необходимой версии и произведения в ней доработок.
Чем больше людей в команде, делающей проект, тем выше шанс того, что это произойдет. По этим причинам работа, организованная таким образом, доставляет неудобства.
  
Итак, мы подошли к тому, что необходимо иметь некоторый инструмент, решающий проблемы такого характера. Система контроля версий предоставляет удобный механизм ветвления.
При создании проекта, Git создает базовую ветку. Она называется веткой "master" и считается центральной, то есть в ней содержится основной код разрабатываемого проекта. 
Используя ветки, возможно одновременно иметь и полностью рабочую версию программы (например, в ветке "master"), и ветку с активной разработкой (например, "dev").  

Однако все же стоит и более строго определить, что такое "ветка".
В целом, это ничто иное, как подвижный указатель на один из коммитов.
Ветка берет свое начало от какого-то одного коммита и обычно указывает на последний коммит в их цепочке.

Отдельно обратим внимание - зачем создавать ветки под задачи. 
Более конкретно рассмотрим, что имеется в виду под фразой - "ветка на задачу", так как по сути именно такой подход является основой для параллельной разработки.  
Всё, что угодно, может быть задачей - любое изменение, которое делается  в коде, имеет соответствующую задачу.
Заметим, что не стоит делать любых изменений в коде без соответствующей задачи.
Не имеет значения, исправляете ли вы ошибку или же разрабатываете абсолютно новую фичу - создайте для них задачу.  

Задачи возникают из списка пожеланий по продукту (заявок от клиентов, списка пожеланий, и т.п.) 
Завести задачу может разработчик, или, например, тестеры могут найти ошибку, дефект и т.д.
Задача - это центральный элемент в координации проекта.  

Разработчики будут всегда работать на дополнителшьных ветках, и никогда - на главной ветке 
(т.к. если, например, ваша новая фича оказалась неработающей,
то вы никаким образом не навредите прошлой работающей как часы программе, расположенной на основной ветке разработки). 
Каждая задача будет всегда начинаться из хорошо известной точки, базовой конфигурации или стабильного релиза.
Ветка для задачи кратковременна и её назначение - быть использованной для отдельной фичи или исправления ошибки.
Также заметим, что любая задача сначала тестируется и утверждается, прежде чем её метят как завершенную в системе отслеживания.  
  
То есть, проще говоря, именно по этим причинам подход "ветка на задачу" - это хорошо.   

**Замечание №1:** Важно понимать, что Git не позволит вам работать над чужой веткой. Принцип такой – вы создаете локальную копию чужой ветки, и над ней уже работаете.  
**Замечание №2:** Необходимо уяснить, что создание веток для задач (чем короче задача, тем лучше) позволяет программисту сосредоточиться и работать над конкретным заданием,
не боясь навердить своими доработками основному проекту.
  
Теперь приведем примеры схем работы с ветками в Git.  

### Классическая схема работы с ветками
Обычно перед тем как взяться за решение некоторой задачи, программист создает новую ветку от последнего рабочего коммита ветки "master" и решает задачу в новой созданной ветке. 
В ходе решения он делает ряд коммитов, после этого тестирует код непосредственно в ветке задачи. 
А после того как задача решена, делают merge обратно в мастер ветку. Такую схему работы часто используют с юнит тестами и автоматизированным деплоем. 
При такой схеме можно добиться полной автоматизации при тестировании и деплое.  
### Именная ветка
Неопытные программисты заводят себе именную ветку и работают всегда в ней. 
Они решают по одной задачи за раз, что неэффективно из-за невозможности быстрого переключения на решение другой задачи.
Еще один недостаток в том, что ветки так со временем будут все сильнее расходиться, и код в ветке программиста рано или поздно устареет относительно ветки "master", 
а значит его придется обновить. 
Для этого можно либо сделать "merge" ветки "master" в ветку программиста, либо завести новую ветку для этого программиста от последнего рабочего состояния в основной ветке. 
### Dev ветка
Другая схема очень похожа на классическую, только в ней помимо ветки "master" есть еще ветка разработчика (dev - сокращение от developer), в которой активно ведется разработка. 
Суть схемы заключается в том, что программист перед выполнением новой задачи заводит для нее ветку от последнего рабочего состояния в главной ветке. 
Когда он заканчивает работу над задачей, то осуществляет "merge" ветки задачи в "dev" ветку самостоятельно. 
После этого задачи тестируют.  
Если есть ошибки, то задачу дорабатывают в той же ветке и повторно делают "merge" с "dev" веткой. 
Когда тестирование задачи заканчивается успешно, то ветку задачи мержат ("merge") с веткой "master".  
Важно заметить, что в этой схеме работы с главной веткой нужно мержить ветку задачи, а не "dev" ветку. 
Ведь в "dev" ветке будут содержаться изменения, сделанные не только в этой задаче, но и в других, и не все эти изменения могут оказаться рабочими.
Ветки "master" и "dev" со временем будут расходиться, поэтому при такой схеме работы периодически заводят новую "dev" ветку от последнего рабочего состояния ветки "master". 
Недостатком этого подхода является избыточность, по сравнению с классической схемой. 
Такую схему работы с ветками часто используют если в проекте нет автоматизированных тестов и все тестирование происходит вручную на сервере разработки.
Так же следует отметить что эти схемы работы можно комбинировать между собой, если в этом есть какая-то необходимость.  

### Стандартные команды
1. git branch <имя ветки> — создаёт новую ветку. 
Если не передать аргумент <имя ветки>, то команда выведет список всех локальных веток.
2. git checkout <имя ветки> — переключается на эту ветку. 
Можно добавить флаг -b, чтобы создать новую ветку перед переключением.
3. git branch -d <имя ветки> — удаляет ветку. 
4. git branch - показывает список всех доступных веток.  

Как наш локальный репозиторий, так и удалённый, могут иметь множество ветвей, поэтому когда вы отслеживаете удалённый репозиторий, 
на самом деле отслеживается удалённая ветка (git clone привязывает вашу ветку master к ветке origin/master удалённого репозитория).  
  
### Привязывание к удалённой ветке
1. git branch -u <имя удалённого репозитория>/<удалённая ветка> — привязывает текущую ветку к указанной удалённой ветке.
2. git checkout --track <имя удалённого репозитория>/<удалённая ветка> — аналог предыдущей команды.
3. git checkout -b <ветка> <имя удалённого репозитория>/<удалённая ветка> — создаёт новую локальную ветку и начинает отслеживать удалённую.
4. git branch -vv — показывает локальные и отслеживаемые удалённые ветки.
5. git checkout <удалённая ветка> — создаёт локальную ветку с таким же именем, как у удалённой, и начинает её отслеживать.

### Работа с ветками в Git
Теперь ознакомимся с некоторыми командами на практике.  

**Замечание:** Для избежания лишней путаницы уточним - в ходе занятия вы отыграете роль не только слушателя под номером N,
но и под номером N+1 (например, Логинов - 6-й, но для 5-го он будет N+1-м)  
  
N - ваш номер по журналу.  
Слушатель под номером N+1 в свой репозиторий в проект "timp" добавляет файлик под названием "bubble_sort.c", содержащий следующий код  
```
#include <stdio.h>
#include <malloc.h>

int main()
{
	int n;
	printf("Input n: ");
	int* mass=(int*)malloc(n*sizeof(int));
	printf("Input the array's elements: ");
	scanf("%d",&n);
	printf("Elements:\n");
	for(int i=0;i<n;i++)
		scanf("%d",&mass[i]);

// Bubble Sort Part of the Code

	int tmp;
	int noSwap;

	for(int i=n-1 ; i>=0 ; i--)
	{
		noSwap=1;
		for(int j=0;j<i;j++)
		{
			if(mass[j]>mass[j+1])
			{
				mass[j]=mass[j+1];
				noSwap=0;
			}
		}
		if(noSwap==1)
			break;
	}
	printf("Array after Sort:\n");
	for(int i=0;i<n;i++)
		printf("%d ",mass[i]);
	printf("\n");
	free(mass);
	return 0;
}

```  
Из названия файла интуитивно понятно для чего предназначена программа, и что будет после ее выполнения - 
произойдет сортировка массива методом "пузырек" и как бонус - вывод отсортированного массива на экран. 
Но если все же приглядеться, то становится очевидно,что в коде есть ошибка. Слушателю под номером N+1 требуется помощь, чтобы ее найти и исправить. 
Для этого он должен добавить товарища с номером N в качестве еще одного разработчика проекта следующим образом:  
Зайдите в свой проект -> Settings -> Members. В поле GitLab member or Email address введите nickname слушателя.
В качестве его роли выберите Developer.  
  
Теперь действует слушатель с номером N.  
Требуется обновить список доступных проектов, чтобы "timp" появился.  Найдите ошибку любым удобным для вас образом и сообщите об этом вашему товарищу, 
оставив соответствующую запись в issues проекта.  

**Сделайте скриншот**, где виден текст оставленной записки.  

Снова возвращаемся к товарищу с проблемой.  
Выгрузите файл bubble_sort.c в локальный репозиторий. Загруженный файл оказался в вашей основной ветке.
Создайте ветку "Bubble_Changer" для введения поправок в код. Откройте терминал и напишите  
```
git branch Bubble_Changer
```  
На момент выполнения команды вы находились в ветке "master".
Состояние этой ветки будет скопировано в ветку "Bubble_Changer", и в ней можно будет редактировать программу, не трогая основную ветку "master".  
  
Предыдущая команда создаст ветку, но не переключит нас на нее, мы все еще останемся работать в старой ветке. 
Чтобы перейти на ветку "Bubble_Changer" и начать работать в ней, выполните команду  
```
git checkout Bubble_Changer
```  
Введите правки в код, указанные в issues вашим товарищем.  

**Замечание:** Имейте в виду, что Git не позволит перейти на другую ветку, если в текущей ветке – в которой вы находитесь – есть изменения, 
которые не зафиксированы (commit), либо не спрятаны (stash). Это нормально, ведь при смене ветки в текущем каталоге сменятся файлы, 
и git-у надо знать, как быть с текущими изменениями.  

На самом деле предыдущие 2 команды можно заменить одной такой  
```
git checkout –b Bubble_Changer
```  
Эта команда создаст ветку "Bubble_Changer" и сразу переключит вас на нее.  
Перейдем к созданию подветок. Косвенно мы уже коснулись этого вопроса, создав "Bubble_Changer" - подветку "master".
Однако может потребоваться сделать ответвление не от "master", а от, например, "Bubble_Changer". 
Создайте подветку "Bubble_Changer_**N**", написав в командной строке  
```
git checkout -b Bubble_Changer_N Bubble_Changer
```
Создалась подветка "Bubble_Changer_**N**", имеющая все данные от "Bubble_Changer".  

**Сделайте скриншот**, на котором виден весь список доступных веток вашего локального репозитория.  

Ваша нынешняя задача - реализовать программу, суммирующую пузырьки.
По сути - это обычный калькулятор, но с небольшим дополнением, которое вы увидите непосредственно в коде.
Но теперь становится почти очевидно, что название созданной подветки не соответсвует задаче, что, безусловно, плохо.
Переименуйте ветку с неудачным названием таким образом  
```
git branch -m Bubble_Changer_N Bubble_Calc
```  
Так как вы меняли название текущей ветки, то запись в терминале можно было сократить  
```
git branch –m Bubble_Calc
```  
**Замечание:** Подобные действия касаются только локальных веток, так как переименовать ветку в удаленном репозитории нельзя.
Решение проблемы есть - просто удалите ее и отправьте локальную ветку на Git с новым именем.  

Создайте файл bubble_calc.c с содержимым  
```
#include <stdio.h>

int main()
{
    int n1,n2,sum;
    printf("How many bubbles will be in the 1st group?");
    scanf("%d",&n1);
    printf("How many bubbles will be in the 2nd group?");
    scanf("%d",&n2);
    sum=n1+n2;
    printf("%d bubble + %d bubbles = %d waterbombs",n1,n2,sum);
    return 0;
}
```  
Проверьте программу на работоспособность и создайте файл Task_Aims.txt с кратким описанием сортировки "пузырьком" и "мыльного калькулятора".  
Загрузите ваши наработки в удаленный репозиторий.  
**Указание:** Попробуйте сделать это, находясь в ветке, отличной от "master". Используйте следующую запись  
```
git push --set-upstream origin <branch_name>
```  
Настало время удалить рабочие ветки, в которых вы деплоили код. Примените любую из 2-х конструкций    
```
git branch -d <branch_name>
git branch -D <branch_name>
```  
**Флаги:**
-D сокращение для –delete –force удаляет ветку независимо от того, слиты ли ее изменения  
-d сокращение для –delete  
**Замечание:** Отметим, что обычно локальную ветку удаляют только после ее "слияния" с веткой "master". 
Более подробно о том, что такое "merge" вы узнаете в следующем пз.  

Теперь же проделаем обратную операцию - создайте в вашем проекте на Git-е подветку "master" с названием "**Surname**_branch". 
Добавьте файл с названием StarDust.txt и запишите в него что-нибудь.  
Требуется обновить локальный репозиторий - скопировать в него все ветки, которые есть в удаленном репозитории  
```
git fetch
```  
Теперь посмотрите, какие ветки есть в удаленном репозитории    
```
git branch -v -a
```  
Смело добавляем ветку "**Surname**_branch" вместе с файлами в локальный репозиторий  
```
git checkout -b Surname_branch origin/Surname_branch
```  
**Убедитесь** в наличии файла "StarDust.txt" и его содержания после добавления.  

### Что такое cherry-pick?
В ситуации, когда возникает необходимость перенести commit из одной ветки в другую на помощь приходит команда **git cherry-pick**,
применяющая к дереву проекта изменения, которые были внесены указанным коммитом.  
Иными словами cherry-pick ("вишенка в тортике") создаёт новый коммит на основе только одного сладкого "коммита-вишенки", применив все его изменения и сообщение.  
Рассмотрим пример.  
Вы находитесь в ветке "master" и случайно делаете в нее ненужный коммит (произвольно добавьте файлик с названием "**N**.txt"). 
Тогда, чтобы вынести его в отдельную ветку, выполним определенные действия.  
Сначала в терминале введите  
```
git log
```  
Внимательно просмотрите историю изменений и отметье для себя 2 значимых точки - это "Hash_Commit0" (соответствующий правильному состоянию ветки) и 
"Hash_Commit1", который является ненужным.  
Перейдите на состояние ветки "master", которое являлось корректным  
```
git checkout <Hash_Commit0>
```  
Создайте новую ветку, в которую планируется вынести неверно расположенный коммит, и перейдите на неё  
```
git checkout -b <branch_name>
```  
Теперь перенесите ошибочный коммит в новую ветку  
```
git cherry-pick <Hash_Commit1>
```  

**Сделайте скриншот**, показывающий содержание созданной ветки **до** и **после** "вишенки".  

Если же нужно перенести не один, а несколько подряд идущих коммитов от <Hash_Commit_Begin> до <Hash_Commit_End>, то это делается похожим образом  
```
git cherry-pick <Hash_Commit_Begin>..<Hash_Commit_End>
```  
Если же вы хотите, чтобы при переносе изменений коммит не создавался, то используйте флаг -n (no-commit)  
```
git cherry-pick -n <Some_Hash_Commit>
```  
Теперь когда коммиты перенесены в ветку <branch_name>, удалите их из ветки "master"  
```
git checkout master
git reset --hard <Hash_Commit0>
```  







### Gitflow
Возможно, научившись работать с ветвлением, вы осознали, что у различных людей свой подход к управлению ветками. 
Один из популярных подходов - Gitflow - мы рассмотрим далее.
Gitflow даёт нам готовый стандарт проверенный временем и уже известный многим разработчикам.  
  
**Замечание:** В то же время, нужно понимать, что методология Gitflow не является единственно верной и на 100% универсальной.  

### Суть ветвления в Gitflow
В данном подходе существует 5 типов веток, каждый из которых несёт определённую функциональную нагрузку.  

### Ветка develop
Ветка существует на протяжении всего процесса разработки. В данную ветку попадает стабильный код новых фич и багфиксов.  
Тривиальные фичи, разработка которых умещается в один полноценный коммит, обычно идут прямо в эту ветку. 
Однако те фичи, для реализации которых нужно уже несколько коммитов, выделяются в отдельные ветки "feature-*".  

### Ветки feature-*
Временные ветки, которые создаются для каждой нетривиальной фичи.
Каждая ветка "feature" отделяется от "develop" и мержится обратно в него. После завершения работы над фичей и финального мержа в "develop", ветка удаляется.
Имя ветки должно соответствовать имени разрабатываемой фичи, например «feature-laps».  

### Ветка master
Ветка, куда поступают самые стабильные изменения, которые идут в релиз. Существует на протяжении всего процесса разработки.
В ветку "master" мержатся только изменения из веток "release" и "hotfix". На каждый такой merge создаётся тег с именем версии. 
По сути, в самой ветке не должно быть никаких коммитов, кроме коммитов мержей, каждый из которых должен быть отмечен тегом версии.  

### Ветки release-*
Временные ветки, создаваемые для подготовки новой версии к релизу. В эти ветки попадают правки багов и настройки перед релизом.
Ветка выходит из "develop" и может мержится в develop по ходу подготовки версии. Как только работа над версией заканчивается,
происходит финальный merge ветки в "master" и "develop", после чего ветка удаляется, а коммиту merge в "master" присваивается тег новой версии.  
  
**Замечание:** Имя ветки должно соответствовать выпускаемой версии, например «release-1.3».  
  
### Ветки hotfix-*
Временные ветки "hotfix-*" создаются для правки критических проблем в релизной версии.
Ветка отходит от "master" и по завершению правок багов мержится обратно. Сама ветка после этого удаляется, а коммиту merge в "master" присваивается тег новой версии.
Именем ветки обычно является новая версия с учётом версии фикса, например «hotfix-1.3.1» (первый хотфикс версии 1.3).  
  
### Когда не стоит применять GitFlow
1. Gitflow достаточно сложная методология, расчитанная на большие проекты. 
Если проект относительно небольшой и над ним работает команда всего из 3-4 человек, то применение Gitflow может только усложнить процесс разработки.  
2. Gitflow в чистом виде применим только в тех случаях, когда в процессе разработки присутствует такое понятие как "релиз". 
Если изменения публикуются по мере разработки, то смысла применять Gitflow тоже нет.  
  

**Замечание:** В обоих случаях, можно либо взять Gitflow, отказавшись от некоторых типов веток ("release", "hotfix"), либо выбрать другую методологию.  

### Инструменты для поддержки Gitflow
На самом деле нет необходимости в каких-то особенных инструментах для поддержания процессов разработки, 
все действия могут быть выполнены из практически любой графической оболочки над git, либо из командной строки.
Однако есть удобное расширение для git, которое позволяет немного ускорить ежедневную работу по данной методологиии за счёт уменьшения
количества вводимых команд в консоли и работы непосредственно на уровне абстракций: "git flow".  
Однако в этом пз вы познакомитесь только с методикой работы при данном подходе, не затрагивая "git flow" в качестве инструмента для выполнения задач.  

### Практическое применение

Рассмотрим Gitflow относительно некоторой небольшой практической задачи.  
Допустим, вам необходимо написать сишную программу, реализующую ситуацию гонки в биатлоне. 
Поставим задачу более конкретно:  
1. Есть 5 основных этапов гонки - старт, 1-ая стрельба, середина, 2-ая стрельба и финиш.
2. Идея такова - Соревнуются 2 участника. Некая контрольная сумма 1-го известна заранее (вы вводите ее с клавиатуры). 
При помощи генерации рандомных чисел вычислить контрольную сумму 2-го и путем сравнения сумм двух участников вывести на экран победителя (Например, "1st player WIN")
3. Однако есть ряд особенностей, без пояснения которых непонятно, что от вас требуется, а именно: 
    * Для старта, середины дистанции и финиша числа рандомятся от 1 до 10
    * Для 1-го и 2-го рубежа от 0 до 5
    * Чем меньше контрольная сумма - тем лучше!
4. Пример логики гонки:
    *  У первого участника контрольная сумма = 23
    *  У второго после выполнения кода она выглядит так: 6+2+3+0+4 = 15
    *  15 меньше 23, а значит 2й спортсмен победил.
5. В случае равных показателей объявить ничью. 
  

Так как основные операции для работы с ветками вы уже знаете, то писать нужные команды в терминале будете самостоятельно.  
  
**Алгоритм работы:**  
1. "Свяжите" каталог с программой с вашим удаленным репозиторием.
2. Создайте ветку с активной разработкой кода "develop".
3. Находясь в "develop", добавьте файл "race.c", с написанным вами кодом по заданию.
4. Создайте подветку "develop" - "feature-laps".
5. Перейдите на нее и доработайте код таким образом - если участнику на стрелье рандомится число, большее 3-х, то к контрольной сумме добавить 1.
6. Создайте новую подветку "develop" - "feature-file".
7. Осуществите переход на нее и добавьте в ваш код запись результатов в файл "final.txt".
8. Осуществите merge двух вток с фичами в "develop" по такому шаблону:  
```
git merge <source_branch> <destination_branch>
```  
9. Создайте подветку "develop" - "release-1.1" и в ней измените код, добавив закомментированную надпись в начале кода "Release 1.1"
10. Учтя, что при помощи команды  
```
git tag -a v1.1
```  
можно добавить тег версии, осуществите merge релиза в "master". 
**Сделайте скриншот**, на котором будет виден список существующих веток, код программы и процесс выполнения работы.  
Удалите все ветки, за исключением "develop" и "master".  

### Git add -p  
Обычно, при работе с git мы добавляем изменения при помощи команды "git add". При ее вызове текущее состояние файла полностью добавляется в индекс. 
Очень часто бывает, что не все изменения необходимо вносить в одном коммите, а стоит разбить на 2 и более коммитов. 
В данном случае используют флаг -p при вызове команды "git add".  
  
Рассмотрим добавление изменений в репозиторий при помощи команды "git add -p".  
Все изменения, которые были выполнены и не добавлены в индекс, git интерпретирует как hunk (небольшие, логические изменения кода). 
Даже, если изменений было много, git, насколько это возможно, представит эти изменения в виде множества, и вы сможете каждое изменение рассмотреть в отдельности. 
Когда вы выполняете команду "git add -p", git показывает вам эти изменения и спрашивает, хотите ли вы добавить их в индекс?
На данный вопрос возможны следующие варианты ответа:  
*  y - Добавить показанный hunk в индекс
*  n - Пропустить показанный hunk, не добавлять его в индекс  
*  s - Разделить текущий hunk на более мелкие hunk
*  e - Добавить показанный hunk с предварительным редактированием
*  ? - Отобразить справочную информацию  
  

**Замечание:** На самом деле вариантов развития событий гораздо больше, чем было описано выше, но в рамках этого пз они описаны не будут.  
  
"Пощупаем" предложенный подход на практике.  
Создайте файл "animal.txt" с содержимым - "15 cats". 
"Залейте" созданный файлик на git стандартным образом. Теперь в вашем локальном репозитории при помощи любого текстового редактора **добавьте** в файл строчку "3 dogs". 
Снова откройте текстовый редактор и добавьте строчку "Very Dangerous for Git".
В командной строке выполните  
```
git add -p
```  
На вопрос "stage this hunk" ответьте - "s". Таким образом, мы хотим разделить наш общий hunk на более маленькие. В данном примере происходит деление на 2 hunk.  
Из содержания файла должно быть интуитивно понятно, что требуется "одобрить" hunk, содержащий добавление строчки "3 dogs", а другой - "пропустить" (опция "n").  
После проделанных действий "залейте" модифицированный файлик "animal.txt" на git  
```
git commit -m "Work with Hunks"  
git push
```  
Убедитесь, что в ваш удаленный репозиторий добавился файл без ненужных строк, которые вы убрали в процессе работы с "git add -p".















